# Diploma team project


## Technology stack

* `Python` 3.9
* `Django` 3.2
* `Markdown`
* `Django REST Framework`
* `Bootstrap`
* `JavaScript`
* `SQLite3`

## Description
Веб-сайт в формате системы тематических коллективных блогов (именуемых хабами) с элементами новостного сайта, созданный для публикации новостей, аналитических статей, мыслей, связанных с направлениями обучения в образовательной компании N.

Веб-сайт имеет систему регистрации и аутентификации пользователей, а также Личный кабинет пользователя с возможностью заполнения информации о себе. В личном кабинете пользователь может создать черновик хаба, отредактировать, опубликовать, удалить (скрытие, без реального удаления), отправить на модерацию. Реализован механизм загрузки, хранения и поиска графических файлов для дальнейшего добавления их в статьи.

Отдельные разделы для комментариев (своих и комментариев к статьям пользователя), а также для сообщений системы (получение и снятие бана, статья отклонена модератором или опубликована и т.д.)

Создана собственная панель модерации, где персонал сайта может увидеть статьи, присланные на рассмотрение, отправить их на публикацию или отклонить с выбором причин, а также восстановить из отклоненных. При грубых нарушениях автоматически назначается бан (при восстановлении статьи из отклоненных - восстановление из бана, если для него не имеется иных причин).

В панели модерации находится информация о призывах модераторов в комментарии для наведения порядка. Есть возможность пометить призыв как обработанный.

Система комментариев имеет древовидную структуру. Можно пометить лайком любую понравившуюся статью или комментарий, кроме своих. Также есть возможность поблагодарить автора, что влияет на его рейтинг (не чаще, чем раз в 5 минут).

Рейтинговая таблица отображает самые популярные статьи и авторов.
Разработка выполнена в соответствии с исходными требованиями, [перейти к EPIC](./EPIC.md)

## Лицензия

MIT
